黨鐵：俾市民搭車太肉酸，全力支持警察入站打傷市民

唔止要罷搭黨鐵，更加要升級懲罰！令佢地蝕入肉！超能膠、鹽水全面進場！

//
港鐵主席歐陽伯權：昔載暴徒太肉酸 今撐警隊不畏縮

持續3個多月的暴力事件，令通車40周年的港鐵被推進風口浪尖之中，由最初因為安排列車送暴徒離開暴力現場，被謔稱是「幫兇」；到後來配合警方執法行動，暴徒隨即反面無情，大肆破壞港鐵設施，辱罵甚至毒打職員及乘客，以至鼓吹跳閘逃票等。

今年7月剛接任港鐵公司主席的歐陽伯權，日前在接受香港文匯報專訪時承認，當初「暴徒列車」的安排的確「好肉酸」，如今與暴力割席，成為暴徒針對破壞的對象，暴衝最少造成數千萬元設施損毀，但港鐵不會畏縮，會繼續支持警隊維持治安。他語重心長地表示，港鐵是真正屬於香港製造的成功品牌，希望港人珍惜與愛護它，不要將幾代人打造的成果「推落海」。

煽暴派以反修例作幌子摧毀社會秩序和法治，港鐵亦被捲入政治漩渦，由風波爆發初期被指向暴徒提供免費逃走專列而備受批評，到最近與暴力割席，成為暴徒宣洩、大肆破壞的對象。歐陽伯權在接受專訪時直言，對港鐵在這場風波中被「夾在中間」成為磨心，感到非常無奈。

坦承無處理大型群眾活動經驗

他解釋，港鐵只是提供公共交通服務的機構，前線人員擔當的是疏導和引領乘客的工作，執行附例時也只處理如逃票或醉酒鬧事等輕微違規事宜，嚴重治安問題需交由警方處理，故整個架構均沒有想過要處理如此大型的群眾活動。正因首次處理這類「陌生」事件，手法生疏，故遭受不少批評。

被問及港鐵在暴力衝擊期間安排列車接載施暴者，歐陽伯權坦言，有關影像「好肉酸」，就如「有人在餐廳吃完東西不付錢還大肆破壞，仍找車送他回家」一樣。他解釋，作此安排乃因當時路面交通受阻，卻有需要疏散人群，故作出列車安排，並強調當時絕無政治考慮，對於此做法予人惡劣觀感，他表示歉意。

在備受批評後，港鐵已痛定思痛，改善安排。同時，近期增聘大量保安人員，除給予市民必須守法的信息，不要再作出破壞設施和跳閘逃票等行為，也希望讓前線員工明白，公司會採取措施保障他們的安全，讓他們可安心工作。

逾90車站被毀 損失數千萬元

有煽暴派以至暴徒均聲言警員在8月31日港鐵太子站清場時「殺人」，並要求港鐵公開當晚太子站的閉路電視片段，並以港鐵拒交片段為由多次肆意破壞港鐵設施，歐陽伯權重申，由於涉及私隱問題，需要非常小心處理，並強調港鐵是守法的機構，必定依法辦事，完全配合經法律程序的要求，絕不會隱瞞任何事件。

歐陽伯權承認，雖然港鐵已獲法庭頒發禁制令以防止服務受阻，本以為是「撒手」，惟實際效用不大，至今已有90多個車站的設施受影響，估計財政損失高達數千萬元，還未計算服務屢停所減少的客量。惟他表明，港鐵的票價加減是按既定方程式計算，故有關損失不會轉嫁予乘客身上。

他指出，港鐵肯定是其中一個真正屬於「香港製造」的成功品牌，是經過多年來很多港人的不斷努力打造的成果，故盼獲市民珍惜與愛護，不要將它「推落海」。而無論面對多少困難，港鐵也絕對不會畏縮，並會堅定地繼續向前行。

香港文匯報記者 馮健文
//

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

真係驚d閘機唔夠醬

Office 同事立即買左 AA膠